海外專家早倡獨立機構調查

海外專家早倡獨立機構調查

專家小組Denis O'Connor（左）及Gerry McNeilly（右二）月前由黃大仙指揮官曾艷霜（左二）帶領視察紀律部隊宿舍。

【本報訊】特首林鄭月娥一直堅拒成立獨立調查委員會徹查反送中運動，推說由監警會及其委任的國際專家小組審視調查已足夠。據報道，專家小組只會集中調查6.9、6.12、7.1、7.21、8.1、8.31及警方被指在新屋嶺拘留中心涉虐打和性暴力被捕示威者等七宗反送中事件。

相關新聞：監警會完成初步報告 只等警確認

斥7月至今仍未完成取證

不過，國際專家小組成員之一的英國基爾大學自然科學研究院院長Clifford Stott早前指出，監警會缺乏權力及獨立調查能力，不足以應付今次大規模事件，亦不符合重視自由與權利社會的國際監警組織標準，認為應由獨立機構深入調查，才能令人信服。

國際專家小組主席、曾參與英國多場大型抗議活動和騷亂調查的前英國警察監察局總督察Denis 。

■記者謝明明